qcp/ast/annotated_C/thm_apply.c
@@ -54,7 +54,7 @@ term* sub_thm(term* thm, var_sub_list* lis)
 ImplyProp* separate_imply(term* t) 
 /*@ With trm
     Require store_term(t, trm)
-    Ensure t == t@pre && store_imply_res(__return, sep_impl(trm)) * store_term(t, trm)
+    Ensure t == t@pre && store_sep_imp_res(t, __return, trm)
 */
 {
   /*@ store_term(t, trm)
@@ -114,62 +114,86 @@ ImplyProp* separate_imply(term* t)
                               t->content.Apply.right);
 }
 
+// 根据定理形式，匹配结论，得出要检验的前提
+term_list* check_list_gen(term* thm, term* target)
+/*@ With theo targ
+    Require store_term(thm, theo) * store_term(target, targ)
+    Ensure target == target@pre &&
+            store_term(thm@pre, theo) * store_term(target, targ) *
+            sll_term_list(__return, gen_pre(theo, targ))
+*/
+{
+  if (thm == (void*)0 || target == (void*)0) {
+    return (void*)0;
+  }
+  term_list* check_list = (void*)0;
+  term_list** tail_ptr = &check_list;
+  // todo!!!
+  /*@ check_list == 0
+      which implies
+      sllbseg_term_list(&check_list, tail_ptr, nil) *
+      data_at(tail_ptr, 0)
+  */
+  /*@ Inv exists l, target == target@pre &&
+          store_term(thm@pre, theo) * store_term(target, targ) *
+          sllbseg_term_list(&check_list, tail_ptr, l) *
+          data_at(tail_ptr, 0)
+  */
+  while (thm != (void*)0 && !alpha_equiv(thm, target)) {
+    ImplyProp* p = separate_imply(thm);
+    if (p == (void*)0) {
+      /*@ exists l,
+          sllbseg_term_list(&check_list, tail_ptr, l) *
+          data_at(tail_ptr, 0)
+          which implies
+          exists l,
+          sll_term_list(check_list, l)
+      */
+      free_term_list(check_list);
+      return (void*)0;
+    }
+    // 添加新节点到链表
+    term_list* new_node = malloc_term_list();
+    /*@ p != 0 && store_sep_imp_res(thm@pre, p, theo)
+        which implies
+        exists c r tr z z1 pa pc,
+        theo == TermApply(TermApply(TermConst(CImpl, c), r), tr) &&
+        &(p->assum) == z1 &&
+        &(p->concl) == z &&
+        data_at(&(thm@pre->type), 2) *
+        data_at(&(thm@pre->content.Apply.right), z) *
+        data_at(&(thm@pre->content.Apply.left->type), 2) *
+        data_at(&(thm@pre->content.Apply.left->content.Apply.right), z1) *
+        data_at(&(thm@pre->content.Apply.left->content.Apply.left->type), 1) *
+        data_at(&(thm@pre->content.Apply.left->content.Apply.left->content.Const.type), ctID(CImpl)) *
+        data_at(&(thm@pre->content.Apply.left->content.Apply.left->content.Const.content), c) *
+        data_at(&(p->assum), pa) *
+        data_at(&(p->concl), pc) *
+        store_term(pa, r) * store_term(pc, tr)
+    */
+    new_node->element = p->assum;  // 转移所有权
+    new_node->next = (void*)0;
 
-// // 根据定理形式，匹配结论，得出要检验的前提
-// term_list* check_list_gen(term* thm, term* target)
-// /*@ With theo targ
-//     Require store_term(thm, theo) * store_term(target, targ)
-//     Ensure target == target@pre &&
-//             store_term(thm@pre, theo) * store_term(target, targ) *
-//             sll_term_list(__return, gen_pre(theo, targ))
-// */
-// {
-//   if (thm == (void*)0 || target == (void*)0) {
-//     return (void*)0;
-//   }
-//   term_list* check_list = (void*)0;
-//   term_list** tail_ptr = &check_list;
-//   // todo!!!
-//   /*@ check_list == 0
-//       which implies
-//       sll_term_list(check_list, nil)
-//   */
-//   /*@ Inv exists l, target == target@pre &&
-//           store_term(thm@pre, theo) * store_term(target, targ) *
-//           sll_term_list(check_list, l)
-//   */
-//   while (thm != (void*)0 && !alpha_equiv(thm, target)) {
-//     ImplyProp* p = separate_imply(thm);
-//     if (p == (void*)0) {
-//       free_term_list(check_list);
-//       return (void*)0;
-//     }
-//     // 添加新节点到链表
-//     term_list* new_node = malloc_term_list();
-//     /*@ p != 0 && store_imply_res(p, sep_impl(theo))
-//         which implies
-//         exists p_assum p_concl,
-//         sep_impl(theo) == imply_res_Cont(p_assum, p_concl) &&
-//         store_term(p->assum, p_assum) * store_term(p->concl, p_concl)
-//     */
-//     new_node->element = p->assum;  // 转移所有权
-//     new_node->next = (void*)0;
-
-//     *tail_ptr = new_node;
-//     tail_ptr = &(new_node->next);
-//     thm = p->concl;
-//     /*@ exists p_assum p_concl,
-//         p != 0 && 
-//         sep_impl(theo) == imply_res_Cont(p_assum, p_concl) &&
-//         store_term(p->assum, p_assum) * store_term(p->concl, p_concl)
-//         which implies
-//         exists y z,
-//         store_ImplyProp(p, y, z, p_assum, p_concl)
-//     */
-//     free_imply_prop(p);  // 释放ImplyProp结构体（不释放其成员）
-//   }
-//   return check_list;
-// }
+    *tail_ptr = new_node;
+    tail_ptr = &(new_node->next);
+    thm = p->concl;
+    /*@ exists p_assum p_concl,
+        p != 0 && 
+        store_term(p->assum, p_assum) * store_term(p->concl, p_concl)
+        which implies
+        store_ImplyProp(p, p->assum, p->concl, p_assum, p_concl)
+    */
+    free_imply_prop(p);  // 释放ImplyProp结构体（不释放其成员）
+  }
+  /*@ exists l,
+      sllbseg_term_list(&check_list, tail_ptr, l) *
+      data_at(tail_ptr, 0)
+      which implies
+      exists l,
+      sll_term_list(check_list, l)
+  */
+  return check_list;
+}
 
 solve_res* thm_apply(term* thm, var_sub_list* lis, term* goal) 
 /*@ With t l g
